%
% $File: report.tex
% $Date: Wed May 30 20:48:57 2012 +0800
% $Author: Xinyu Zhou <zxytim@gmail.com>
%

\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{zhspacing,url,amsmath,amssymb,verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage[hyperfootnotes=false,colorlinks,linkcolor=blue,anchorcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{minted}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{cases}
\usepackage{environ}
%\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\zhspacing

\input{mint-defs.tex}

\newcommand{\figref}[1]{\hyperref[fig:#1]{Figure\ref*{fig:#1}}}
\newcommand{\tableref}[1]{\hyperref[table:#1]{Table\ref*{table:#1}}}
\newcommand{\centerize}[1]{\begin{center} #1 \end{center}}


\title{Spython解释器设计文档}
\author{2011011252 ~ 周昕宇\\ (清华大学计算机系~计13)\\ 北京，100084}
\date{\today}

\addbibresource{refs.bib}
\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
	本文为清华大学2012春季学期{\it 面向对象的程序设计}课程大作业报告。
\end{abstract}

\tableofcontents

\clearpage

\section{简介}
	笔者简单Python解释器的名字为：Spy，即Simple Python的简写。
	整个解释器分为：词法分析，语法分析，运行时语义分析三部分。

	\begin{description}
		\item[词法分析]
			词法分析器(Lexer)负责词法分析的过程，调用注册的扫描器(Scanner)，
	依次扫描合法的Token返回，并存储Token序列。
		\item[语法分析]
			通过Yacc工具，对定义好的BNF进行匹配，
			自底向上建立抽象语法树(Abstract Syntax Tree, AST)。
		\item[运行时语义分析]
			运行时动态检查语句类型与返回值，对于不合法运算给出错误信息。
	\end{description}

\section{词法分析}
	词法分析部分由词法分析器(Lexer)及扫描器(Scanner)组成。
	所有Scanner由基类TokenScanner继承而来，实现scan接口，
	当匹配到合法Token时，抛出相应信息，由Lexer捕获并进行存储。

\section{语法分析}
	这部分主要由Yacc对定义好的BNF进行匹配分析，在此过程中完成
	AST的构建。
\subsubsection{内建数据类型SpyObj}
	所有内建数据类型都由SpyObj基类继承而来，用以Spython内数据的存储和传递。
	目前有SpyInteger, SpyString, SpyVariable, SpyVoid等。
\subsubsection{AST}
	AST由AstNode组成，每个AstNode有若干儿子几点及执行后的返回值，
	返回值的类型为SpyObj。
	每个AstNode需要实现execute函数，对该节点执行，并返回相应的返回值。
	整数的算数运算+-*/\%及乘方**，字符串连接+，内建print函数，while, if, break等都为一AstNode。

\section{运行}
	运行时对AST进行类深度优先遍历，
	由树根开始递归执行。
	运行时会进行运算类型检查，变量内存由VariablPool统一管理。

\section{内存管理}
	内部所有执行时指针统一使用有引用计数的指针模板，
	当某指针没有再有使用时会自动释放所占内存。
	通过valgrind内存泄漏检测表明，笔者的程序没有任何内存泄漏（即
	所有申请的内存都被正确释放）。

\section{示例}
示例程序：

\pysrc{res/test.py}

运行结果：

\txtsrc{res/output.txt}

valgrind 内存泄漏检查结果：
\txtsrc{res/valgrind-leak-detect.txt}

\end{document}

